捱餓打劫博坐監 流浪漢判囚

捱餓打劫博坐監 流浪漢判囚

麥榮東犯案當日刻意坐在珠寶店門口不離去。 資料圖片

【本報訊】失業多年的流浪漢因經濟緊絀，連吃飯也成問題，常要到快餐店吃別人的剩食。去年4月他在多天沒進食下，持玻璃樽走到元朗一間珠寶店，刻意宣稱打劫博坐監，以求有三餐溫飽。他昨天在區域法院承認企圖搶劫罪，暫委法官溫紹明判刑時表示，被告要吃別人的殘羹剩飯裹腹，情況令人傷心，惟他需為自己的生活負責，最終判他監禁三年兩個月。

三年居無定所

辯方求情指，被告麥榮東（45歲）僅中一學歷，失業多年。犯案前已多天沒進食，其行為的暴力程度亦較一般搶劫罪輕，望法官輕判。控方則透露被告有16次案底，其中八次為盜竊案。案情指被告於去年4月27日晚，進入元朗太子珠寶鐘錶分行，用玻璃樽敲打店舖的玻璃飾櫃，店舖顧問見狀報警。被告擊碎玻璃瓶，大聲表示：「我要錢，𠵱家打劫！」其後他坐在店舖門口的椅子上，要求職員交出現金；惟當職員着他稍候片刻時，他把飾櫃上的物品擲地，又重複表示「咁耐嘅？唔好玩嘢」等字句，並開門大叫「我打緊劫」。

警員到場後，被告情緒激動，拿起坐枱鏡朝警員走去，經警員多番勸喻後冷靜下來。被告被捕後承認因長期失業而想犯案坐牢。警方到場時，他仍持鐵鏡，是要確保會被拘捕。他又透露三年來居無定所，要在快餐店吃別人剩下的食物，以及在公廁洗澡。

案件編號：DCCC583/19

■記者廖希呈

淋奠 比500蚊大陸乞衣 都唔益港人

博坐監但望輕判

其實好慘

政府寧願拎曬啲錢去起高鐵、三跑、明日大愚，都唔拎啲錢幫助露宿者，仲要cut埋醫療教育社福開支

唔係錢既問題，林鄭係社工系高材生，點解唔輔導下佢？唔似精神病。

有時唔明點解呢種人好有動力想辦法生存，絕唔會自殺。反而自殺果啲通常係中產。

窮人冇野輸
中產輸唔起

坐完出黎睇下環境先
唔對路咪再入黎坐過

入嚟

ching 衰咩呀？

我以佢的角度諗

衰過十六次wo 後生個陣好大機會係道友or黑社會

ching識挽

lm